【中大學生會就11/15凌晨二橋示威者記招之澄清】

【中大學生會就11/15凌晨二橋示威者記招之澄清】

由於收到大量傳媒查詢，本會在此就二橋示威者記者會作一併回應。在是日凌晨三時的中大示威者記招中，三名二橋示威者宣佈於吐露港公路各開一條南北行車線，為期24小時，以向市民釋出善意，並希望政府承諾不取消或延遲區議會選舉。

本會現作出幾點澄清：

一）本會澄清並無學生會成員出席是次記招。

二）本會知悉該三名示威者有關開放行車線等行動計劃（非訴求），過程中有提出相關質疑，惟本會謹遵「無大台」之行動原則，尊重前線決定，但並無出席記者會及發表共同聲明。

三）本會從未知悉及同意有關區議會選舉等相關行動訴求。

四）本會幹事曾於昨日（11/15）晚上召開緊急大會與校內外人士商討去留，惟未得到任何結論。二橋示威者代表首次接觸本會代表時，其表示已與其他各中大防線之手足達成共識，亦已經聯絡了傳媒代表，本會代表約半小時前被知會相關共識。

本會再次呼籲各位中大人勿忘初衷，時刻謹記創校先賢錢穆、牟宗三之風骨及教誨，共同肩負起守護山城之重責。

五大訴求，缺一不可。
光復香港，時代革命。

#不割蓆

推